+++
title = "The Castle"
date = 2023-11-12
draft = true
[taxonomies]
tags = ["dos"]
+++

{{ dos(name="CASTLE") }}

The Castle (1991, Sami Tammilehto), игра от финского разработчика.
Очень похожа на предыдущую, эта получила чуть лучший геймплей.
Направление и сила выстрела тут задаются более наглядно с помощью стрелочек.

Откуда она у меня взялась -- не знаю :) И не думаю, что я в неё с кем-то ещё играл.
Помню, мне очень нравилась разрушаемость замков и местности, я мог долго стрелять в один холм, просто чтобы посмотреть как он медленно разваливается на пиксели.

Текст "инструкции" переводится как-то так:
> Под вашим контролем находится огромная крепость, красная или синяя, расположенная в довольно _упругой_ сельской местности.
> 
> С помощью клавиатуры, расположенной в высокотехнологичном военном зале вашего замка, увешанном нелегальными копиями других военных игр, вы можете управлять направлением ультраядерного мегапушечного ядра, которым вы вооружены.
> 
> Слегка _подправив_ замок противника с помощью этого высокоточного оружия, вы можете избавиться от всех военнопленных прежде, чем они станут преступниками.
> 
> Не забывайте учитывать ветер при прицеливании, а также помните, что мощнейший взрыв от вашей супер-мега-пушки может немного изменить его направление.
> 
> Перед началом сражения, вы можете использовать свою горячую линию с небесами, чтобы изменить облик будущего поля боя.
> 
> Ну, вот и все, ребята, жмите на любую клавишу, чтобы исполнить свою судьбу!
> 
> 
> (Если где-то рядом с вами есть надпись "NOKIA", сильно ударьте по клавиатуре...)

К чему тут Нокия я точно не знаю, их телефоны ещё не стали популярны. Видимо автор жил где-то недалеко от этого города :)
